台灣新人LINE傳喜帖相當派帖 網民稱回傳鈔票照片當人情

近年流行電子化，有新人會用電子喜帖代替實體喜帖，台灣則有人甚至只以手機通訊程序把喜帖照片傳給同事，讓收帖人大嘆無奈。不少網民笑稱該對新人很環保，又說收帖人可以把紙幣照片傳給新人，當作人情禮金。

台灣傳媒報道，一名網民在Facebook群組「爆廢公社」發文表示，他收到同事的喜帖，但同事只是用即時通訊軟件LINE傳喜帖的照片給他，並稱沒有喜帖，請他見諒。他大嘆沒想到在有生之年會遇到這種事，回覆稱「這樣你好意思」。他又詢問網民意見，應否出席這場婚宴。

帖文引起網民熱烈討論。有網民留言稱沒有喜帖便無誠意，又指對方沒有禮貌，可以不用出席婚宴。有網民則建議該名網民可以把紙幣照片傳給新人，並稱沒有紙幣，請見諒。有網民又指可在婚宴當天傳一張自拍照給新人，表示他的心已經參加了婚宴。

之後該名網民更新帖文回覆網民稱，公司很多人都沒有收到該新人的喜帖，又指猶豫過後，最終他沒有出席婚宴。

仲好，唔熟嘅人變左可以側側膊唔去

下次先去,ok?

擺得酒就跟返傳統做,一係你就唔好擺,好撚醜怪

冇睇到唔洗去

如果係港女你班毒撚仲唔屌曬鬼